---
layout: seo
title: Pensionarslån - Reducero
description: Pensionarslån när du behöver låna pengar som pensionär - Jämför lån med Reducero.
keywords: pensionärslån
headline: Bra att veta om pensionärslån
enable-CTA: true

sitemap:
   priority: 0.9
   
---

### Vem kan ta ett pensionärslån
För att du ska kunna ta ett pensionärlån måste du ha fyllt minst 60 år och du behöver också antingen ha en bostadsrätt som är värd minst 500 000 eller ett hus eller fritidshus som är värt minst 900 000. Du använder antingen din bostadsrätt, ditt hus eller din fritidsbostad som säkerhet och frigör pengar från din bostad som du istället kan använda för att sätta guldkant på tillvaron och få större spelrum för att njuta. Vare sig det gäller att resa och upptäcka nya delar av världen när du nu kanske har mer tid än du tidigare haft eller om du vill renovera och få ett riktigt drömhus så är pensionärslånet ett tryggt sätt att låna på.

### Hur mycket kan du låna
När du tar ett pensionärslån kan du kan låna upp till 45% av din bostads värde. Just värdet på bostäder har ökat lavinartat och om du köpt din bostad för länge sen kan värdet ha ökat avsevärt och du kan därmed ha möjlighet att låna en större summa. Om du vill låna en mindre summa så är den lägsta summan du kan låna när du tar ett pensionärslån 100 000 kronor. Du kan också använda ett pensionärslån för att lösa upp ett eventuellt bolån eller andra eventuella dyra lån som du måste betala ränta på och på så vis få mer pengar över till annat. 

### Vad skiljer ett pensionärslån från ett vanligt lån
Om du tar ett vanligt lån behöver du amortera och betala ränta på detta lån vilket du inte behöver om du tar ett pensionärslån, så länge du bor kvar i den bostad som du belånat. Det är säkert att ta ett pensionärslån då du aldrig kan bli skyldig mer än du lånat eftersom du inte kan låna mer än vad din bostad är värd. Du frisätter alltså enbart det kapital som du har i din bostad och möjliggör att du kan använda dessa pengar istället för att de är bundna i din bostad. 

### Reducero - när du vill låna utan säkerhet
Det som krävs för att ta ett pensionärslån är alltså att du har en bostad som säkerthet, bor du kanske i hyresrätt eller helt enkelt inte vill belåna din bostad kan du istället låna utan säkerhet.  Reducero är då det självklara valet att använda dig av. Reducero ställer dig som kund i första hand och låter dig jämföra flera långivares lånevillkor. När du lånar utan säkerhet via Reducera kan du låna upp till 500 000 tusen kronor. Du har också alltid möjlighet att enkelt kontakta Reducero och få svar på de frågor du har. 

{% include banner-cta.html %}
